windows + debian

是咁的，我有兩個hd
而家用緊win10，想用另一個hd黎裝debian
想問下係咪就咁boot另一個hd黎直接裝就可以
同埋唔想裝debian個hd read/write到我win10個hd，呢個係咪有setting做到?
唔該哂

屌你google la on9 son

Can install another hard disk, but you need to make sure you install boot loader such that you can dual boot.

There is no way to prevent Linux from reading or writing your hard disk if somebody had root access. That is unless you unplug the cable (or disable in BIOS, dunno if that is secure though)

打中文啦屌
睇唔明你up乜鳩

我睇得明
唔該哂

你部機support UEFI? 如果係咁就直接刷隻debian入去隻USB到
再用UEFI boot入去 咁就唔洗入BIOS搞咁多麻煩野

界partition就入左debian再搞就OK 通常裝完你塊版會幫你set grub做default bootloader 唔係既話就要入返去BIOS搞boot機個順序

利申今日先裝完elementaryOS

support
ok唔該哂